\chapter{Introdução}
%\markboth{\thechapter ~~~ Introdução}{}
%\label{intro}

O processo cognitivo-visual do ser humano é um assunto extremamente complexo, uma vez que a visão não se resume somente à formação de uma imagem do ambiente que nos rodeia, mas envolve também análise, categorização e reconhecimento dos componentes que constituem tal imagem, bem como interações com outras funções cognitivas, como emoções, linguagem, memória, entre outros.

A simulação do processo citado acima por meio de computador caracteriza os sistemas de visão computacional. A visão computacional pode ser definida como o conjunto de métodos e técnicas que tornam os sistemas capazes de extrair e interpretar as informações presentes em uma imagem. Um dos seus maiores objetivos é a busca por um modelo de representação genérico que se aproxime ao processo realizado por um ser humano. 

Outra aplicação destes sistemas surgiu da necessidade do aumento da fiabilidade das informações obtidas. Isto se deve ao fato de que o processo de classificação de imagens pelo homem é muito eficaz, porém é sujeito a falhas que podem ser ocasionadas pelo cansaço, fadiga, dentre outros fatores. Dessa forma, a utilização de visão computacional não substitui o homem em suas tarefas, porém pode auxilia-lo a diminuir erros. 

Dessa forma, percebe-se que estes sistemas podem ser utilizados em diversas aplicações nos mais variados domínios, como por exemplo: medicina, automação industrial, automação comercial, sensoriamento remoto, etc. 


\section{Motivação e Justificativa}
\markright{\thesection ~~~ Motivação}
%\label{motiva}

A evolução da tecnologia possibilitou o aumento da velocidade de processamento dos computadores possibilitando a realização de diversas tarefas que não eram possíveis até pouco tempo, gerando capacidade para realização de diversas novas tarefas. Ao mesmo tempo, o avanço da tecnologia fez com que fosse crescente a necessidade de se acessar dados de forma mais rápida e eficiente. Além disso, existe a necessidade de arquivar e gerir grandes quantidades de informação. Nos dias atuais a tendência é a utilização de Sistemas de Informação para armazenar esses dados, facilitando o seu acesso, gestão e utilização. 

No entanto, algumas informações ainda são armazenadas no formato físico, como é o caso dos documentos pessoais de identificação, que podem ser digitalizados. Este dualismo entre  informação em formato físico e digital dá origem, a que muitas vezes, seja necessário transferir informações do meio físico para o meio digital, como no caso de alguns sistemas pode ser necessário cadastrar um cliente, digitando o seu nome, número do documento, data de nascimento, local de nascimento, entre outras informações. 

Porém não existe atualmente uma maneira rápida e automática de realizar esta conversão dos dados, sendo necessário um processo manual de interpretação da informação contida no documento. Este é um processo que, além de cansativo e repetitivo, é um grande consumidor de recursos humanos e está sujeito à falhas.
Dessa forma, percebe-se que a existência de ferramentas que não só convertam arquivos do formato físico para o formato digital, mas que também leiam e interpretem os dados seria de grande utilidade, uma vez que simplificaria o processo, reduzindo o tempo de espera em diversas atividades, como em nos processos em que é necessário realizar um cadastro pessoal, como ao alugar um quarto de hotel ou alugar um carro ou equipamento.


\section{Objetivos do Projeto}
\markright{\thesection ~~~ Objetivos}
%label{objetivos}

O objetivo deste projeto é desenvolver uma software de visão computacional, com o auxílio da biblioteca OpenCV, capaz de extrair informações de um documento de identificação. 

\section{Organização do Trabalho}
\markright{\thesection ~~~ Organização do Trabalho}
%label{organizacao}

Este trabalho está organizado da seguinte forma:

Introdução: Apresenta os sistemas de visão computacional, bem como suas aplicações, vantagens, aplicações e limitações tecnológicas envolvidas. Além disto também são apresentados os objetivos e a organização do trabalho.

Revisão Bibliográfica: Neste capitulo será apresentado a fundamentação teórica necessária para o completo entendimento do projeto. Serão abordados temas como as principais características de uma carteira de habilitação, visão computacional, processamento de imagens, entre outros.

Materiais e Métodos: Nesta seção serão descritas todos os passos necessários para implementar os sistema de identificação de fraudes nas CNHs. E serão definidas as formas de avaliação do sistema.

Resultados: Serão apresentados os resultados do sistema implementado no capitulo anterior.

Discussão: nessa seção os resultados obtidos são comparados criticamente com o estado da arte e os conhecimentos existentes.

Conclusão: Serão apresentadas a conclusões bem como proposições de trabalhos futuros.


\clearpage